NumPy (Numerical Python) - это библиотека для работы с многомерными массивами и математическими функциями. Она предоставляет эффективные и удобные возможности для работы с данными, особенно в контексте научных вычислений.

При работе с основными методами и функциями NumPy следует учитывать следующие правила:

1. Импортирование библиотеки: Для использования NumPy необходимо импортировать библиотеку с помощью команды `import numpy as np`. Также можно импортировать отдельные методы или функции, используя `from numpy import `.

2. Создание массивов: Массивы могут быть созданы с помощью функций, таких как `np.array`, `np.zeros`, `np.ones`, `np.arange` и других. Например, `arr = np.array([1, 2, 3])` создает одномерный массив из списка чисел.

3. Индексация и срезы: Массивы NumPy поддерживают индексацию и срезы, аналогичные спискам Python. Индексация начинается с 0. Например, `arr[0]` возвращает первый элемент массива, а `arr[1:3]` возвращает срез со второго по третий элементы.

4. Булева индексация: Массивы могут быть индексированы с использованием условий, что позволяет выбирать элементы, удовлетворяющие определенным условиям. Например, `arr[arr > 5]` возвращает элементы массива, которые больше 5.

5. Арифметические операции: NumPy поддерживает стандартные арифметические операции над массивами, такие как сложение, вычитание, умножение и деление. Операции выполняются поэлементно. Например, `arr1 + arr2` выполняет поэлементное сложение двух массивов.

6. Функции: NumPy предоставляет множество математических функций для работы с массивами, таких как `np.sum`, `np.mean`, `np.max`, `np.min`, `np.sqrt` и других. Функции могут быть применены к массивам по всему массиву или по определенной оси.

7. Бродкастинг: NumPy поддерживает бродкастинг, что означает, что операции над массивами разных форм могут быть выполнены автоматически. Например, массив размером (3, 3) может быть сложен с одномерным массивом размером (3), и каждый элемент одномерного массива будет сложен с соответствующим элементом строки в двумерном массиве.

8. Линейная алгебра: NumPy предоставляет много функций для работы с линейной алгеброй, таких как `np.dot` для матричного умножения, `np.linalg.det` для вычисления определителя матрицы, `np.linalg.inv` для вычисления обратной матрицы и других.

Важно ознакомиться с документацией NumPy, чтобы полностью понять возможности и правила работы с методами и функциями этой библиотеки. Документацию можно найти на официальном сайте NumPy: https://numpy.org/doc/

Примеры использования numpy

1. Создание одномерного массива и вычисление суммы его элементов:

```python
import numpy as np

arr = np.array([1, 2, 3, 4, 5])
sum_of_elements = np.sum(arr)
print(sum_of_elements)
```
2. Создание двумерного массива и нахождение максимального элемента в каждой строке:

```python
import numpy as np

arr = np.array([[1, 2, 3], [4, 5, 6], [7, 8, 9]])
max_elements = np.max(arr, axis=1)
print(max_elements)
```
3. Генерация массива случайных чисел и вычисление их среднего значения:

```python
import numpy as np

arr = np.random.rand(5)
mean_value = np.mean(arr)
print(mean_value)
```
4. Изменение формы массива:


```python
import numpy as np

arr = np.array([1, 2, 3, 4, 5, 6])
reshaped_arr = np.reshape(arr, (2, 3))
print(reshaped_arr)
```

Практические задания
> Вы можете использовать функции и методы NumPy, такие как np.array, np.zeros, np.random.rand, np.mean, np.swaprows, np.dot, np.linalg.eig и т. д., 

1. Создайте одномерный массив из чисел от 1 до 10.

2. Создайте двумерный массив размером 3x3, состоящий из нулей.

3. Создайте массив размером 5x5, состоящий из случайных чисел от 0 до 1.

4. Найдите среднее значение элементов массива из предыдущего задания.

5. Поменяйте местами две строки в двумерном массиве из предыдущего задания.

6. Умножьте два массива: одномерный массив размером 3 и двумерный массив размером 3x3.

7. Найдите собственные значения и собственные векторы для заданной матрицы размером 3x3.

